\begin{recipe}
  [% 
  preparationtime = {\unit[30]{min}},
  bakingtime={\unit[60]{min}},
    bakingtemperature={\protect\bakingtemperature{
        fanoven=\unit[190]{\textcelcius}}},
  portion = {\portion{6-8}},
  calory={\unit[3]{kJ} ???},
  source = {Vieux livre de cuisine ``Recettes culinaires'', 1969 et }
  ]
  {Tarte aux pommes}
  
  \graph
  {% pictures
    small=pic/apple_pie
  }
  
  \introduction{%
    Recette de tarte aux pommes.
  }

  \ingredients{%
    1 kg & pommes acidulées \\
    12 Tbsp & sucre \\
    1/2 & jus d'un citron \\
    2 Tbsp & farine \\
    1.5 tsp & cannelle moulu \\
    1 & pincée de sel
  }
  
  \preparation{%
    \step Couper les pommes en petits morceaux et réserver dans un bol avec le jus de citron.
    \step Ajouter le sucre, la farine, le sel et la cannelle. Mélanger.
    \step Étendre la pâte brisée dans le plat préalablement graissé et fariné. Perser le fond de la pâte avec une fourchette.
    \step Ajouter le mélange de pommes. Finir le dessus des pommes et le bord de la tarte avec un peu de sucre et de cannelle.
    \step Placer au four 1h. Une fois cuit, laisser refroidir complètement.
  }

  %\hint{%
  %  Utiliser le reste de la pâte pour faire des croisillons, comme sur la photo d'illustration.
  %}
  
  %\hint{%
  %  aaa
  %}
\end{recipe}